畫漫畫內地女子被捕後情況未明 罪名：利用互聯網實施辱華違法犯罪

內地藝術創作自由空間，近幾年有收窄跡象。有藝術家因為設計帶有隱喻六四事件的T恤，遭公安帶走問話。亦有人畫豬頭人身漫畫，被公安拘捕，罪名是利用互聯網實施辱華違法犯罪，醜化中國人，嚴重傷害中華民族感情，踐踏民族尊嚴。

人稱孫老師的業餘藝術家，今年設計了一件寫上數字的T恤，但獨欠4和6，引起當局關注，一度遭公安帶走問話。他亦曾經設計印有Stand with Hong Kong字句的T恤，聲援參與反修例的港人。他說在內地的政治環境下，作品表達的意思不能太直接，盡量用含蓄手法抒發情感，他說仍會繼續創作。

至於畫豬頭人身漫畫的23歲女子張冬寧去年被捕，至今情況未明。曾公開表示想協助她的律師，接受查詢時說不願多談。

內地時事評論員吳強認為，內地表達自由空間越縮越窄，丁點隱喻也不容許，敢於公開表達的藝術家，動輒被舉報或拘捕。他說，被稱為「小粉紅」的群組冒起，舉報成風，這類具民族主義傾向的人，會在網絡上時刻監控。但他相信不用太悲觀，認為藝術家總會找到創新的表達方式，可能會造就屬於這個時代的最好藝術。

呢個會否係將來納入《基本法》附件三：
「利用互聯網實施辱華違法犯罪」

明日香港

兇多吉少

手足

屌有又嬲無又嬲，重脆過玻璃

實畀國安女女女

OK喎